DQ怪人

DQ怪人 - 楊靜

舊年十月先從國外返香港，之後一直沒去過西洋菜街。直到昨晚做功課才恍惚想起來「殺街」這件事，轉頭問好友現在是什麼光景，他倒是平靜多過惋惜：「幾好啊。」又解釋他一直很討厭在街上擺攤設檔的電訊公司，還有各種商鋪僱來在夏日毒日下盛裝的吉祥物與小丑。

但我還蠻懷念那條魚龍混雜、人流如鯽的街。前任男友家住太古，我在大學，每每約會，中間點都是旺角站E出口銀行中心，在Body Shop旁的垃圾桶旁一邊等他一邊看有什麼新奇事。我最喜歡那裏的，是層出不窮的怪人，那都是我開盡腦洞也想不出的奇妙人物。

有次我到的早，從地鐵站爬出來就發現前面的小塊空地都是人，還有四個差人荷槍實彈站在中心，不許人入內。走近些墊起腳尖，四個警察組成的方塊正中心是一個極其簡陋的書攤：一人、一桌、一摞書而已。說是書，也不準確，因印刷和包裝太過潦草，更像是簡單裝訂的學生畢業論文──A4紙一百多頁捲在稍硬些的白皮封面裏。封面上幾個漢字《14K與香港政學商》。賣書人不知是否寫書人，是個清癯的白人青年，頭髮似好幾日沒洗，一縷一縷交錯縱橫，上面歪歪斜斜頂着鴨舌帽，也算是怒髮衝冠。我湊上前還想細看，前任剛好趕到，一把把我拉回去：「想找麻煩啊你！」待我們吃完飯回來，攤檔和差人都不見了。

又有次一個人行西洋菜南街，見一個有些邋遢的老年男子在地上鋪一張薄毯，旁邊立一紙殼：「尋找三十年前的她」，細看也是賣書。書不厚，封面封底是粉紅色的啞光。我蹲下讀了好幾遍也讀不順──《大情人沒有擁有情侶》，於是花十蚊買下去辦公室讀。讀罷才知這是個一生抑鬱的男人，希望能和年輕時遇到的幾個女子（說是遇到，有時是偷窺、甚至跟蹤）重逢，了卻人生憾事。

殺街之後，這樣的怪人要去哪裏呢？

楊靜

上一則
上一則
他們何罪之有？ (古德明)

下一則
下一則
露宿者的一天 (尊子)